大量走資, 將來中共港共, 得番二個可能性, 大家有心理準備

人走, 強国大把人黎

但資金走
mpf(唔比走)
樓市
存款
股票
外資

呢度加埋以萬億計
強国始終會頂唔住, 將來得二個可能性
1. 鎖資, 唔比走(就像mpf那樣)
2. 港元和美元脫鈎
或者二樣一齊行

大家有心理準備

Firstrade

唔係我吹水

1. 鎖資已經發生左, mpf係例子, 將來擴至其他地方就得

2. 港元美元脫鈎
唔好覺得無可能, 中共已經發左聲音

港幣和美元脫鉤之說，自香港2019年反送中運動，及去年北京強推《香港國安法》後，曾多次從香港民間傳出。 去年7月，更有傳聞指美國將把香港踢出SWIFT銀行結算系統，言之鑿鑿地說這意味港幣和美元脫鉤在即，不過最後證實是假消息。

相關文章在中國網絡被刪除，以免引起市場恐慌，反之而廣傳的，是大量分析文章，詳細解釋港幣和美元脫鉤為什麼可能性極低。 然而近日登上微博熱門文章的一篇文章，劈頭就是一個聳人聽聞的標題：“港幣，或將與美元脫鉤”。

文章在中國主流門戶網站“網易號”上發布，作者名為吳勝彪，自稱從事國際財經及美股科技公司分析。 然而他的這篇文章，並沒有任何關於港幣和美元脫鉤的確切消息，而是陳述他的個人觀點。 包括交代港幣和美元的聯繫匯率從何而來，從而帶出其論點“港幣與美元的掛鉤，不是必然的”。

他提到的其他原因，包括指美國聯儲局量化寬鬆政策、香港外債為外匯儲備的三倍、拜登上任後仍未解除對香港特首的製裁等。

港幣與美元會脫鉤“不是今年就是明年”

最後他得出的結論是，港幣與美元將會脫鉤，“不是今年，就是明年”，除非拜登取消對香港特首的製裁。

而他認為，港幣與美元脫鉤後，將與人民幣掛鉤，港幣成為“大號的海外人民幣”，港股與A股就很快同股同價。

這篇文章的觀點另類，卻帶著一個足以引起市場恐慌的標題，成功通過了主流門戶網站的審查，在新浪微博上流傳，令外界質疑，是否有放風之意？

港幣與美元會脫鉤“不是今年就是明年”

最後他得出的結論是，港幣與美元將會脫鉤，“不是今年，就是明年

英國估5年內, 35萬人-100萬人
離開香港去英國

燈山80-125萬估計離開香港, 英國及其他地方

真係唔出奇

托樓市, 2-3千億/年
中国祖唔撤制裁, 要接美國股票, 5-6萬億
未計港人賣股票1-2萬億

如果咁樣全部逐d走, 強国點接

所以結論得二個, 鎖資/港元同美元脫鈎

或者變黎巴嫩鎊

90%錢已離岸

係差MPF同樓

其實無左走資功能，強國人都唔會黎
成日有人覺得強國人點都浸得死你香港，而家俾中共玩爛左，強国人都唔黎啦

鎖資會發生, 問題係幾時
發生前會毫無徵兆, 而且會好快

點解要高價接 明知你到期要沽 佢緊係沽左先
你到期沽盡之後佢慢慢推返上去都仲得

仲有好多百痴想買樓

2 前兩日有post 大陸已經吹緊港元要同美元脫勾

未必, 正如燒山講, 有一個可能性就係, 放強国人落黎買樓, 投資移民, 得到香港永久身份證
咁樣人又黎, 錢又黎
呢個情況下, 樓市升都唔奇

不過強国會無左好多外匯, 因為放強国人到香港買樓, 要兌換外匯

呢個係你想法

你見到之前個股市殺到上3萬咩
強国用錢托上去
佢要證明比鬼佬睇, 睇下, 国安法實施後, 乜都無變, 一切如常, 馬照跑, 舞照跳
佢要製造美好盛世, 一切如常既境象

講真, 未必跌
聖上可能放強国人黎投資移民, 買, 例如600萬或以上既樓就得

咁樣, 隨時升都唔奇
當然, 強国會無左好多外匯

脫勾之後香港幣值點會升上去，邊有嘢做support

脫鉤係肯定會脫，2～3年。

依個係你既想法 環球股市好多都破頂 香港3萬點都只係追落後
再講 外資不斷流入 港幣前排日日強方保證個個換定港幣
就係外資預左你就算脫勾都有港幣玩
無人會放棄一個已開發同成熟既市場 日日咁多成交做乜要放棄舊肉?

樓主都on99 睇下有幾多人用支牛 講黎都哂鳩氣 人地笑你笨柒砟

佢喜歡啦8成身家喺外面美金

冥幣

推

又唔會，支那狗非洲都肯去，世上無地方差得過支那

香港明明係支共一隻棋
點會放人落嚟買樓
中資公司股權向銀行借錢買就得啦

為協助日漸老化的就業人口為退休生活儲蓄，本港於1995年制定《強制性公積金計劃條例》（簡稱《強積金條例》），有關附屬法例亦於1998年、1999年和2000年通過。 強積金制度在2000年12月開始推行。

英國佬立法

On9, 大陸閪去香港因為好做跳板變走D錢，依家變香港市做樓市股市大閘蟹有錢班大陸閪買部潛水艇運走曬D錢先啦。 港共玩到咁，再堆幾多既錢係香港拎唔走好似供魚心咁D遺產報效中共

mpf預咗冇

會唔會禁出境，沒收廁所版

你睇蘋果咪等於藍絲睇大公文匯 睇下數據再睇下實際情況自己分析吧啦
你係連登永遠只睇到外資走 好快支爆之類既野

真係睇上面支那點, 佢一開聲港共就即刻郁, 你見bno禁得幾快就知, 根本就係共產黨治港咗好耐

港元同美元脫勾對佢有咩好處?
港元同美元掛勾係佢最容易拎到美元嘅方法喎

美元同港元 脫勾
咁中國 仲有外滙 ？

上層笑人生癌冇錢醫
油頭義士=平壤黑人

入下邊link屌佢

入下邊link block佢

仲使你講咩

你真係好撚得閒
又係喎你冇工返冇書讀

邊個話mpf唔俾走？宣誓移民 就可以走

我都認同呢點
香港俾中共玩爛左
支那／香港精英走到都會走去發展得更好的國家
黎的人只會係拎綜緩公屋的基層
香港慢慢會衰落成支那其中一個二線城市
到時資又走唔到，人又走唔到，錢又搵唔到
真係唔知仲有咩人會係香港

會唔會逼你用人民幣？
即係逼你用支那寶個啲 貨幣數字化

除左MPF係強制性佢先大條道理鎖
其他資金有咩方法鎖
設外匯管制 我諗全香港同中國會即刻收皮

直接拎香港外匯儲備，廢除港紙

多謝咁多位國際戰線手足
當然冇和勇去遊行扔火魔，國際戰線都唔會有咁多彈藥
辛苦哂咁多位

你示範下

講緊mpf
只要提出永遠離開香港就可以拎
佢而家唔比移民拎

又係大英蛆国優良制度

› finance
Web results
全球樓行｜過萬宗LOTR申請MPF被拒信託人批積金局卸膊「推個波畀我哋 ...
14 Nov 2020 — 英國今年7月宣佈，合乎BNO資格的港人在明年1月可申請港人BNO簽證取得永居身份，並允許他們用LOTR（Leave Outside the Rules）形式提前 ...
› finance
逾萬宗LOTR提MPF被拒業界轟積金局卸膊｜ 蘋果日報
15 Nov 2020 — 【財經專題】英國7月宣佈，合乎資格的港人在明年1月可申請BNO簽證取得永居身份，並允許用LOTR（Leave Outside the Rules）形式提前入境， ...

實際上拎唔到

英國佬無唔俾移民拎走
想分化?

屌你老母死全家啦
全家生cancer
原來你入左on9 list

脫勾等如換少好多倍美金除非中共有把握爬美國頭做大佬

制裁mpfa

Crypto

想問下 如果港幣同美金脫鈎 對中國經濟會有乜嘢壞嘅影響？

mpf由得佢，預左送比佢，走資就一早開左firstrade，驚西
反而想知脫勾會點

番左祖國之後集體出律師信搞大mpf件事

我提出呢個可能性
而且好快發生

只係唔想大家到時先驚嚇
點解會咁既？
就如當年圍牆一晚之間就起左，d人呆左一樣

就算佢聽日突然實施鎖資+出境要批文
我都不驚奇
只希望大家有心理準備

香港永居賣樓加抽印花稅又得唔得？抽到你30%~50%，俾你走都要留低一半

香既既外匯可以全部立晒
亦唔洗再托香港任何野
當然無左香港引入資金呢條水

喺連登
股市樓市升 = 大陸死托，所以就快冇錢，然後支爆
股市樓市跌 = 就快冇錢，然後支爆

Mpf唔會拎到
佢話有乜證明你移左民？
到你有外國國藉時，就叫你番香港親自宣誓證明
到香港後，話你犯左国安法就得

香港有法治

冇可能會脱
支那幣仲未夠認受性

仲有一班會黎，繼續努力

國際上應該幾好睇、強鎖他國公民資產跪唔跪

香港人好大部份資產喺樓度，唔賣得樓唔攞得MPF已經好多人走唔到。賣樓抽稅唔影響港元兌換，又可以一夜之間實施冇難度。佢可以俾你六個月之內買番樓扣番稅，變咗唔會點影響普通換樓嘅人。

一個小孩子

細個因為父母太貧窮 無能為力 送咗比有錢佬

好細個嘅時候俾一個有錢佬收養左

個小朋友大咗之後 老竇老母發現佢好有價值 身光頸靚 可以利用佢做好多嘢

就話好想要番個仔 喊苦喊忽 又話想一家團聚 好多原因

後來有錢佬俾返個仔人哋

有錢佬同父母達成協議 父母將來有段長時間都要

對父母用好鄙視嘅眼神望住對方攞返個仔

個仔返到父母身邊

時間耐咗

後來發現自己同父母嘅價值觀非常之唔同 好多方面都好唔夾

根本係兩個世界嘅人

個仔開始識得反抗 成日都唔聽話

有一次

個男仔終於忍無可忍 大吵大鬧 仲要搵返之前個有錢佬傾訴

跟住有錢佬大同個小朋友去佢父母度 嘗試化解

點知對父母一見到個有錢佬就破口大罵 粗口橫飛

仲話呢啲係我哋嘅家事 關你鬼事呀？

個男仔返到父母屋企 不斷受到父母的虐打 粗口辱罵

係咁話自己個仔成日都唔聽父母啊

父母不斷大罵 無論你思想係點 你都要聽父母嘅話 都要跟父母嗰一套 唔理你想點

最後父母突然發大脾氣 把自己的孩子打到半死

連續幾日幾夜都冇嘢食 剩係得水飲

結局係點冇人知道

但一個正常人應該都估到個結局係點

去到呢一步

大家到底知唔知道應該要點樣做先可以救到個小孩子？

咁係咪會有機會造成恐慌性拋售港幣？
迫住港府洗錢接貨穩定匯率
因為佢唔使刻意維持同美金一樣嘅匯率
所以可以出手穩定匯率
但係咁就會減少外匯

咁諗啱唔啱？

以目前嘅老強條例 宣誓唔一定要喺香港
可以係其他國家嘅法定見證人
不過佢之後會唔會迫人返香港宣誓 咁就唔知啦

說時遲 那時快

都真係發生嘅時候

大家都已經手忙腳亂

已經太遲

中國共產黨幾乎接近瘋狂狀態

佢完全可以直接消滅香港

話知你班香港人死

咩都會做得出

共產黨絕對會沒有任何底線

極權統治的最佳典範

多年前已經係香港話要起機建但只準中資興建
到最近海航子公司 航空拎左香港幾百億
再極速破產
中共搶錢既速度愈來愈快
未必係中共缺錢 反而係中共要令市民缺錢
減少佢地反抗既能力

真浪費

Mpf本身就係惡法

英式小粉紅

加速大灣區就無問題啦
股市又洗晒牌
國際唔會走晒 轉場都係長時間既事黎

我覺得仲有一招
賣左樓之後如果唔買返，就當係收益，局你交利得稅
等你賣左樓都拎唔哂d錢走

我上面講：加抽你賣樓稅

呢招夠針對性，唔似搞聯系滙率影響咁大

可以拎埋間屋轉按離岸

要知道疫情問題西方國家大量印錢救市 中國無做依個動作 邊個真係有錢邊個無錢 其實好清楚
再講就比人圍

咁港共唔俾人拎無責任?

離岸物業/收入息口貴好多，第日賣樓英國仲要收你增值稅冇理由唔賣咗樓先走，如果而家香港加收你賣樓稅仲唔夾死你

有啲太籠統，一嘢就跳到去港元收皮

須知道中國係貨幣政策上：印錢、匯率、流動性
三樣嘢都控制住
而呢三樣嘢本身正常情況係只可以控制到兩樣

但大陸之所以玩到個貨幣政策咁出神入化
升就升，跌就跌，印錢又唔會爆煲

都係因為人民幣有分：在岸同離岸價

講白啲，個中間角色就係港元
睇唔到廢除港元，對人民幣有咩好處

相反，本身CHOK到個靚BUG，做咩要拆咗佢？

廢除港幣或取消聯匯，要觸發呢樣嘢，必然係貨幣政策上極之不利人民幣既前提下發生，例如美元大幅度貶值。

限制走資，根本就唔係聯匯脫鈎可以解決到既事。
就算脫鈎，一樣可以將港元兌換成人民幣/或其他貨幣，再換美金，一樣走到。除非係話成個中國同外界隔絕。

樓貨用港幣作衡量單位，並不代表廢除港幣就意味啲港樓變成垃圾。
本身一幢樓就有佢既價值，就算聯繫匯率脫鈎，掛返其他貨幣，件貨品都係會自行調整價錢，反映出本身既價值，市場本來就係會自己調整。

除非你依家話行共產制度囉。
否則廢港幣，用人民幣結算，啲錢咪一樣流走。

你無美金，你油都唔洗旨意有

全國停電啦

香港人有咁高行動力同團結就唔駛行到呢步啦，仲對香港人有期望

到時香港賣樓一樣抽你30%稅咁你會點算？

香港換到美金就係識幫大陸生金蛋既雞

出入都咁易......唔限制你就錢走咗仲番黎？

其實連登仔既普遍共識係中共吸取中國人既利益為少數權貴服務

我真係唔明中共要港幣同美元脫鉤既用意

依家港幣對於中共黎講就係美元既替代品

人仔vs美金 你估佢地要邊款

咁梗係搬曬錢走先最穩陣啦，唔明點解你又問打錢番香港。

出解放軍軍法管治都有可能

想問下幾時有話移民唔俾拎？
真心想知

ib llc幾時比香港人開

自從孌童登上任港幣美金脫勾我已經冇以前咁不安唔知好事定壞事

又係呢d po同當年話支爆一樣，講十年都無發生過

唔會啦
雖然我都諗住走
但二三千億計大陸佬嚟講好少錢

反而留係香港
就要諗下未來香港人工會跌
依家其實好多國際大公司都炒香港高層
用返平價請個大陸人係上海北京做總部

未來香港無咗係中國/歐美之間地位

條友尻up 根本無話唔比拎
只係唔比就咁拎張回鄉證就話離開香港拎錢

咪係囉
點可以用正常思維諗中共

同埋跌到咁上下其他人都會驚跌得太勁
就算唔離開香港都可能會放
都未計有啲買左樓未供完
咁計法大把人跳樓都唔掂
唔通真係等個個賣晒之後先接咩

剩係睇呢排個市已經知冇可能啦

mpf 應該最後變成大陸果種養老基金,錢你都拎唔到
如果政府未來仲係財赤

唱左啲美金應該放屋企定邊度

中咗六合彩頭奬要宣誓唔移民先可以攞錢

有咩做唔出

無前景，又唔適合生活，買來做乜。

唔係講炒賣，講緊點解仲要住喺度。

算啦 連燈啲人啱聽就繼續圍爐 唔啱聽就負皮Block 五毛 日日自己講自己緊係唔會知出面咩世界

脫咗勾

香港d外匯儲備咪唔洗用？

睇路

其實只要9up話疑似有破壞國家安全活動

之後就為所慾為

猩港疫情顯贏重

脫左勾中國點生存

到時先算啦, 你理得咁多

趁低息，轉按借盡。
再借多個p loan. 將成層樓既價值拎哂出黎再搬走。
每月出糧咪還下d loan. 就算事就算趕唔切賣樓都無問題

強国潰而不崩
強国可以控制全方位，唔班班蠻夷咁自由市場

咪講左樓未必跌
英國預35-50萬人走
加埋其他國家
可能30-80萬之間

市場有承接就唔跌